老人院返N更你問我答

今晚黑到仆街

因為我係保健員
報左ou 等緊offer

ou interview 問左咩

想問你大概幾歲？因為真係未見過廿零歲嘅保健員，係唔係都係呀姐做比較多？

未in架 等緊叫我入

點解無in就有得入既？

咩叫保健員

24歲 宜家好多後生架 有男有女
護理員大多數啊姐
有啲叫初級保健員
都係做啊姐野但就有男有後生

覺唔覺自己好似看更

我表達得唔好得緊佢叫我in
我報左名 等緊消息

慘過看更 不過我有得訓

保健員是醫護人員的一種。一般會在院舍和私家醫院工作，負責督導員工使用醫療器材、替院友量度生命表徵、傷口敷藥、配藥、洗傷口、鼻胃管餵食、督導員工使用醫療器材、記錄及報告院友健康情況等等,與護士工作相似。

日日幫人換咁撚多屎尿片
陣味又怪 你點頂得順?

我每次返夜都有呢個感覺
得閒出去巡下 然後有聲又要望下咁

多謝解答，但我真係好八又想問

點解當初會揀咗保健員嚟做？有冇諗過一開始就做EN / RN

護理員 保健員 有啲又好似叫trainer, 其實職能上有冇咩分別？

我既諗法係 受人錢財替人消災
人地都要痾屎痾尿 但清潔做唔到
佢都唔想 佢地要人幫都唔好意思
不過冇辦法

我地就有PCW守住 我地IC可以訓
有事就起身 好似宜家咁

我成績比較差 有朋友叫我試下讀保健員課程
自己做落都唔抗拒 正常接受到
第一份我係醫院做HCA
宜家慢慢希望可以升上去讀EN啦

trainer個啲係有個明愛啟航計劃
引鳩啲後生落搭
護理員係埋身換片轉身喂食沖涼
保健員就類似護士 派藥執藥處理突發事
有啲paper work要做下
聯絡下屋企人報告下某啲事
初級保健員就係你有個牌 未做過要你做下埋身先
有機會有位表演好就可以升保健員做in charge

老人院啲阿姐有無好奇怪你咁後生入行

我媽都係做老人院
佢都話都有幾個後生
應該而家有後生做都唔出奇

冇 佢地知道宜家係多後生同多男仔
啲啊姐當你仔咁錫 好開心

有架 我地個邊都7-8個後生

有咩你最頂唔順

係邊區做緊啊
你地會唔會睇啲老人政策 留意行內情況
我見新聞呢幾日多左好多老人院新聞

院長

留意黎都冇用 全部鳩up
話會做會改做實施 都係立即做到等幾年
同埋唔係做係我地身上
有時做左啲野反而加大左我地負擔

入行人工? 覺得自己有冇愛心定只係打份工?
冇冇見過院友走, 咩感覺

點適應輪更

你當宜家13000-19xxx都有
視乎返機構同被照顧者類別
有，我係院舍都搓過兩次
頭一兩次就緊張同有啲唔開心
不過之後都習慣左同埋早走早著 咁辛苦為咩

返返下就慣 但個人就好易眼訓

朝早要幫幾個院友沖涼
你地要成日扶抱，驚唔驚整親條腰

有無係老人院扑過野？

返輪更好難同身邊人維繫關係

啲啊姐做到七勞八傷架啦
成日射波
男女院友隔日咁沖
你當一日沖50至70個

真係要大家有心約囉

你唔駛幫佢地沖涼

有無拍拖？難識另一半？

做私院定大機構果D?
本身份工成日會接觸到老人院D阿姐,私院講野唔正,甚至講普通話果D阿嬸根本無尊重過自己份工,無當過D老人家係生命

你果度有冇起人機，天花吊機同換片機

你覺得私院定津院好做d

宜家唔洗 之後做初級要

有 讀書識落 輪更有樣好就係放3點可以搵佢
第2日返2pm

大機構架啦我個間
私院我唔知啦 但我個間都正正常常
實有啲咁既事架啦

冇換片機

津院規矩多但人工好跟政府工時又短

係咪每間房都有浴室
平時沖涼安排係點

有冇考殘疾牌呀？將來可以去殘疾院做，而且冇咁辛苦

我一樣做左幾年hca
廿幾先有書讀

只要凡事虛心求教
在你所屬崗位盡力而為

希望樓主快啲有offer

係 間間房都有
一間房一間房咁沖

我見啲人話智障院舍好做 但我有啲抗拒

我都做左HW兩年啦
多謝 大家都加油

係咪有個rn會睇場？
佢工作同人工係點

2至3個同事負責一間房定點樣

有RN有EN 人工都幾和味 入職都26k定27k
工作就多啦 管好多野訂野教同事 好撚多

差不多啦 3到4個同事咁樣 沖完A房去B房

係咪都要番shift?
一間老人院有幾多個rn
會唔會缺人

會間間都缺人
係非常足夠員工情況下有機會唔洗
RN人數好係係機構定社署決定 實際數字唔清楚

係咪都係做過ha轉過黎
多唔多freshgrad就去做

因為我入職個陣 我公司啲RN都做左2至3年
所以我都唔知佢地點黎
Fresggrad大多數係EN黎做
做做下就走因為佢地想返HA

利申 做過醫院 老人院 智障 讀緊RN
智障d仔識行識自己沖涼就幾好 望住就得 但一打交或者發脾氣大叫 都幾難頂

我知道可以叫佢抹枱執野個啲
打交點算 隔開佢地?

通常男同事會拉開 女一定唔夠佢地大力
但都要報警 然後警察拎曬盾牌入黎

啟航受害人比間院當廉價勞工仲要比佢屌我廢
合約上升左HW但係照舊做埋身，其實你一星期比2日我跟Hw野我都好開心，但係一日都冇
2年入面所有野我自己八卦跟啲護士學返黎問返黎，佢地執新藥我就係隔離睇流程
雖然唔敢講可以完全上手，但都到左可以落手做嘅程度
佢請啲新護士返黎，train得一個星期就掉落黎一個人 In charge人地跟本就未熟個Routine.做漏野做錯野做唔切啲咩，成堆蘇州屎我執手尾下至book車覆診，上至尿喉點插（要我一個HW教返個nurse點插喉）
即係我係正式攞左牌之後到我唔撈呢段期間我可以話係做曬2個位嘅野
到頭黎我聽得最多嘅一句説話係【你咁唔主動我點升你呀】

痴撚線 咁係入院定點

學完就走啦 魚唔過塘唔肥啊
同埋一唔夠人就谷人上去
明明啲人未學夠乜都唔熟就做IC
然後屌你唔教人 教得唔好

依家有啲尷尬雖然我合約上係Hw但實際工作內容/係院舍角度都仲係pcw
咁我去揾新工個陣工作經驗可以點講
如果佢打電話去check reference我都幾肯定舊院會唱衰我

咁你都要轉工架 你知道個間院唔啱就好走
一黎學唔到野二黎返得唔開心
你係類似二級保健員個啲位
我寧願搵新工如實講之後係第二間升
到佢打去問你都可能做緊啦
唔洗咁驚 打份工 東家唔打打西家

院友俾人com左一巴 塊面成個掌印
但有護士驗傷 好似無入院

真係好撚癲 會唔會同佢地落口供?

咁我話有半年HW經驗應該都唔算講大話事實上我真係做過

唔洗講做幾耐架 話兩邊都有做
到佢問係實際做啲咩就照講
佢見你有心想學都請大多數

揾下有咩院好做先

好做個啲比人做曬架
勞工處大多數閪工

一係睇下jump，或者去ngo網頁搵

再唔係試下做家居照顧服務or日間中心

做左幾年老人院，有冇咩令到你改變左

最初有冇聞到想嘔

D私院老闆成撚日話唔夠員工做 自己開D死人條件又差到爆 一星期6天工作 每天做12小時,年假7日, 奴工假,咁你點請到人,跟住又借D二話請外奴,迫走哂你班本地人,再用最低工資請大陸外奴黎香港做,再扣佢地3000蚊食宿,實際出糧7000蚊,D老闆就賺到笑.宜家仲話考慮請菲律賓妹仔去院舍做,真係痴撚線。

咁閪既待遇，賓妹都唔撚做啦

佢老味待遇閪不特止，工作環境仲要衰過監房，連扶老人家落床都有困難，好容易有工傷

見過有老鼠係到生仔,D員工大部分都係大陸西,陰陰濕濕,搞亂檔多過做野
D老闆一早夾埋,用最低工資請人,根本唔想請正常人黎打工,請個傻下傻下既大陸西或者傻婆,反而可以一直去壓價,見過有個女人做左10年都係一萬人工
根本尼D行業就唔應該比私人市場去控制住。係由政府去包黎做.政府咁撚有錢又唔去搞,重新建立或裝修新既院舍,包裝下個職位,提升下D福利薪金,己經大把人去入行,無奈中國人做生意只係識計算。其實老人院個part做得好D,已經舒緩到3,4成 救護車,急症室,病房既壓力.真係屌柒佢拎千億填海都唔做下D有用既野

記得留意佢post左幾耐

做到個人冇曬熱誠 好多野當例行工事咁做

冇 我連好似麥皮咁嘅屎都接受到

其實係架 所以成件事好冇競爭性
大家監平監賤咁請人 鬥低開支自己賺錢為主
唔係由用家/員工出發
同埋政府成日口響響點樣改點樣做
最後做啲野出黎其實仲戇鳩

做左咁耐駛唔駛睇跌打

加油 做左一年私院上年入左ou en course

巴打?有冇讀bio?

我好少去扶抱 大多數洗下症喂下奶
做IC就派藥同paper work

你成績好唔好? 我DSE好差但我有個HD

算同行
已經有殘保牌
想講個啟航計劃真係鳩
明明erb 2個月可以有點解變幾年

其實得安老院保健員牌可唔可以去殘疾院做，再pt考返個牌

我之前讀百本拎左牌
但唔甘心得個foundation diploma
去IVE讀左個HW嘅high diploma但冇殘牌

我以為唔夠人你都要去幫手

睇機構 有啲殘院唔需要你殘牌都比你做
有啲請左你就要你限期內考返

有時同事叫我都會去幫手扶抱下
或者唔夠PCW都要落手推下人個啲

你就傻
搞長啲 間非牟利搞手可以拎多啲政府嘅資助

一齊食飯OK?

唔知PLK俾唔俾咁做

考左有著數啊 多個牌叫價都高啲

聽聞青航計劃係用獎券基金d錢資助既，係咪真

利伸井底
HCA 做咩我就知 但HW可以洗傷口 派藥 餵奶就第一次聽
有冇evidence support？或者guidelines 睇睇？

最衰統一課程無得ft讀

你直接打去問間NGO 啦
我鬼知

你可以上網睇下唔同機構嘅課程大綱
我上堂係搵RN教 考試都係
其實HW做你所講嘅野係基本要求

我有啲同事近期去報殘牌
話唔過19500定18500月薪就有得平報
你可以睇下 都係3000蚊有找

因為我未正式入行，煩緊讀3個月ft定半年pt統一課程好

姐係你準備報HW讀?

係呀

一炮過讀曬佢 唔你返左工就唔想再讀
返工好撚攰

人地讀5年書，管下你呢啲學歴差既有咩問題？
政府幾時cut哂呢啲 en course
讀書差，英文都唔識多隻都想做護士
醫院成日有啲勁hea既，求其做，一定係你呢班人
利申rn

咁你要比心機係醫護行業出多份力啊

中英2 其他3

無 但有phy Chem

返日更定夜更辛苦？

日頭 但有要洗症
p就唔洗 同埋返p冇乜家屬會黎
啲高層又走曬

p更需唔需要換片

你果間有冇家屬委員會

要 更更都要 不過唔係HW換
PCW換 不過初初入職都要做埋身

冇 但會有一年一次同家屬開會

私院出cash糧係方便啲支那賤種邊返散工邊呃綜援 傷殘津貼 公屋

啲私院真係笑撚死人，出低價請個人返嚟，工時長人工低，啲野又亂又唔齊，人事關係又煩，仲夠膽嫌人唔夠醒目。

心諗真係咁醒目，人才，晨早就讀完u月入十萬洗撚做院舍咩

聽講話i大個hd係呃人，讀完都唔包出牌

大家後唔後悔點解當日冇讀好啲書

仲要成日慳果少少錢，啲工作用具唔肯改善，明明肯出少少錢就可提升工作效率。
有啲連冷熱常溫水機都冇，得熱水你斟完擺雪櫃慢慢等幾粒鐘啦

有d院仲仆街，我聽過有間院冬天冇熱水沖涼架

你地覺得真係6 days work ???
本地人pcw都要連返7日
過節想請多一日假都俾人話霸王硬上弓
外界更加連返十幾日先放得一日
或者編更編撚到人做到猝死咁嘅款，AAAAAANNNNNNN

只可以唔係個個都咁聰明但大家都想做服務
大家都可以多個職業選擇
屌 私院洗個症都好似80蚊1次

搭單講句，pcw人工最低工資唔加公司都唔會加
跟最低工資而家34.5 / hr

日返12粒鐘，月返26日，一個月先得1萬蚊

我屌你老母，雖然我唔係pcw 唔係外奴，但作為一個有良心嘅人，都睇唔過眼。但竟然真係有本地人肯做落去。

做譚仔做保安16 17k都好撚過做私院pcw 10k la !!!!!

只要你合格就一定出牌比你
因為佢都係幫你比文件社署
出唔出牌其實唔係學校話事 係社署

少少啦 行條路遠左啲

我地津院都冇 但有幾個職員水壺載定啲水灘凍

大家覺唔覺得某啲私院留低長做嘅人個個奇奇怪怪，痴痴呆呆坐埋一枱，正常人當公司係踏腳石一有機會就跳船

認真 pcw要做都唔做私院 除非你係替假

正常人做一日就走啦

邊間津院咁cheap

屌真係孤狗寒，日日賺埋刻薄埋咁多錢，連水機都唔肯買

私院啲資料好唔齊，一陣有乜野事就搵你做替死鬼

或者人地跟本唔志在 純粹消磨時間
我有同事係咁 唔志在份糧 自己有投資
係喜歡做醫護行業

替假有咩責任 唔啱做咪走 好撚大牌架
我知牌照部check 得好密

我聽講有人做第一日後即場決定唔撈

有熱冇凍 大家都慣左

大把啦 好頭好尾同你做足一日
試下水溫 唔啱就走個陣直接話唔做

散工真係好爽
即日走佬失蹤冇人夠膽鬧

有無撞過靈異事件？

我地做開個班替假就唔會嘅
係有啲新黎做唔啱心水就即日走

其實好少老人家係院舍走
會有但真係唔多
你睇佢勢色唔對都叫得白車

私院絕招：老人家便秘幾日都call白車

咁樣又太撚仆街 痾屎唔出都送人走

人老左真係慘
冇自由冇尊嚴
俾人當狗咁撚

你地有冇啲同事懶到落奶都唔check 胃液ph / 聽筒

不是

睇下同事點做事啦 我地個間都有啲底線同道德

我唔會 其他人唔知

後生仔津院難唔難請

後生仔in津院難唔難請

可唔可以唔好叫咁多救護車

我個間超鐘意後生 女就仲好
如果你見初級保健員JHW
一份糧做曬兩邊 除非公司可以自薦
如果唔係等一個走你先可以升

冇計 spo2落又氣促
又話心口痛 透唔到氣
我公司枝氣比唔到佢聞咁耐
連續送2個攪左我2個幾鐘
家家有本難念的經啊 師兄

唔係

咁都好d
因為我係非津院唔做

津院又要好做 好難搵架 加油啊

其實我都知依行唔太好做架啦，無論津院定私院
只不過津院工時短，福利好先想入去做

前景應該唔差 起碼有一大堆老人家
有排你做 同埋津院做手好啲 學野都正規啲
再轉工拎個名出去都響啲

如果院友屙唔到屎，你地係咪先塞甘油條，仲屙唔到就用手挖

幾年前medical做houseman
每晚收十幾個老院fever氣促
大部份第二朝出院

唔會挖屎咁撚嘔心
鼓勵院友飲水多食菜
都係唔得就睇下佢有冇啲便秘藥有就比佢
都唔得就去睇診所醫生

冇計 佢又冇Panadol冰袋又㩒唔住
真係送左佢

係咪交俾vmo就得

出去睇GP又得 等VMO又得
不過佢冇得痾3-4日
大多數都搵人同佢出去睇GP

你地去定係搵陪診員

陪診啦緊係 職員唔會出去

陪診使唔使要攞證書先做到
點樣做到陪診員人工幾多

真係唔知 我淨係知係一班師奶
人工佢地自己有set最低消費個啲

其實你地平時admission入院會用咩方法送老人去醫院？
St john/復康巴士/醫院非緊急車得唔得

急症唔得一定白車
覆診我地有自己院車
特別情況先叫非緊急

有幾黑？

虐老院最鍾意少少發燒就送院

如果做過私院hw半年，想轉去津院hw, 入到津院係咪要由pcw做起

體力唔好應該可以準備轉行

係醫院做pca做到心灰意冷
得hca牌係咪唔做得老院？一定要讀番hw牌
erb有冇殘牌讀？

淨係可以做pcw／家居照顧員
殘牌要pt讀

你有IC經驗咪唔洗

以前實習個護士冇,因為插兩次都冇顯示
話有機會飲太多水
基本上次插肺事件後,Hw都好少餵下話?

個肝如何

私院就hw做

殘牌唔難,夾到時間去參觀下幾爽
基本有手有腳就讀到Hw,見好多C9
有同事係諗住易D駁去En先讀
我係男仔，讀黎志在消磨時間

我做果度唔會報警出盾牌，首先隔開同疏散，跟住夾上板或者入房冷靜，如果入房繼續激動到勁撞/拆野，至叫白車送入院

痴線 間間院舍都係係hw餵
餵奶hw有考試

打職員都大把，日日見唔知幾多次，如果你入去做包保同對麥皮屎一樣無大感覺

院舍邊會用咁多錢請en/rn餵，梗係hw做啦

工傷? 應該下下無情力

好撚癲喎 下下都打架咪好大獲

保得住

點報工傷？真係要報就係報警...所以受傷通常話自己閃得慢同果日黑仔......硬食

其實盡量都唔想叫白車送入院，通常會入一段時間，入到去又較過藥。
出院之後有時未必跟得返日程同適應環境，狀態又差，要做好多工夫配合返。

痴線 會打人既院友佔幾多

咁又係 入一入出返黎一定好唔慣

講唔打人會容易好多，我做果間計，大約5%左右，全部係要著片，要全幫沖涼換衫餵食果隻

咁姐係大部分都識行識走 照顧自己?
咁都應該幾好做?

如果唔計暴力，只計護理，係好做過老人。不過呢，有好多出外活動囉⋯⋯hw/en/rn都要跟埋去一齊做

間間有本難唸的經

你地個邊人手多唔多

院舍黎講，算比較足人手

至於N更人手呢⋯⋯夠牌照最低規定就得啦，即係維持最基本生存

通常n更都冇咩特別架啦

如果夜晚有院友偷走，會點處理
有冇見過院友玩屎撕尿片

好難講...如果有1個唔訓周圍走同叫，嘈醒其他院友，果更N就變千手觀音

殘疾院多唔多女仔做

搵到就捉返入去，搵唔到就報警由警察搵，無論如何都會通知家屬

屎撈人/屎地/屎牆/屎床/屎櫈/屎手係經常見，最緊要避得到就無事

依種情況係咪要綁波板糖

幾乎所有前線社福護理都係女少男多，因為女可以做男，男唔可以單獨做女，比你係腦細會想請女定男

唔係女多男少咩

我成日覺得波板糖無咩大作用

要就返唔同院友特色發揮創意，例如唔識除鈕唔會撕衫，咁就比件有鈕衫佢著，除唔到件衫咪玩唔到。

SORRY打錯 自

係老院做rn淨返A/P更?

好少偷走到 我地啲門要拍卡先出到
有 大把啦 玩到成身都係

唔係 有啲都要返night

但宜家已經好多男仔做

邊間? RN/EN屌9你你敢唔敢駁咀

其實同啲姑娘幾fd 大家都係同事

第一年報ou en？

遇到玩屎你地會點處理

突然醒起自己都有保健員牌
但去左做ⅠT狗

係啊 好緊張

洗手抹身 玩太癲就沖涼
同屋企人1講 然後留意下

IT狗好好多啊

社署ngo最多1:60...
做到傻

要有定心理準備收左呢2年會chur爆
有Interview未？

好似係 night更仲任何職位60對1

未有 預左可以chur撚死我

好似都係呢個星期先開始in人，加油

Chur到有個點會令你覺得想番出黎做野唔想讀

千祈唔好去某上市公司老人院做
伏中之伏

IVE咩科？

係邊頭返先
追更情況點呀

你係hd asso u 讀It ???

part time u 讀It

3個職級，每個1人，完......

男人都多

佢連in都未叫我

CE114302

將軍澳區
都ok 唔洗PAN SLEEP A
同埋有PH

係咪放銀行假

係啊 仲有14日大假
每個月3日病

老人院N更有咩做
應該都算清閒

點解有d老人家唔肯沖涼

我做過幾間院舍
都係RN EN餵喎
HW 頂多幫手掛奶

如果你哋平夜發現D老人家有D輕微不適 好似發燒啊 頭聞個D係咪都叫白車車佢哋入去睇急症

冇事就閒 pcw要換片應鐘個啲

我都唔明 可以5日唔沖涼

你邊個機構

睇下有冇必理痛個啲 比個冰袋佢
㩒唔住就送

我聽過有老人家一年先沖一次，仲要係年三十晚先沖

你邊年畢業

咁都幾好
你一個星期返幾多個鐘

好臭

一日8個鐘 好似44個鐘一星期

Grad左幾耐？一grad就揾到工？

同你一樣IVE畢業做過HW而家做緊En

Grad左2年好似
唔係 hea左一陣又要四處見下工

我都想有得讀

我都係報左兩年先收，而家呢科競爭好大，愈黎愈難入

唉 所以我都好擔心

返5.5日？定都係五日？

點解咁中意叫救護車 明明你地有護士

你當係5.5 我唔係返A/n

因為有時護士都做唔到啲咩

樓主返果個區又係大機構
應該都係果區龍頭
共勉之

加油啊 巴打

第一日返工有冇一種手足無措既感覺
幾耐先適應到個工作流程

做老人院好慘，通常姐姐做，係一次見過有後生女做，仲好唔錯tim 想識

點入行？得dse

點識你地

其實做老人院都唔算慘既，如果你唔介意厭惡性，唔怕辛苦，唔怕無得升只求穩定既話，的確係另類鐵飯碗(私院除外)

因為驚死，怕出事要孭鑊，又方便，又唔洗自己做，打個電話就有三個傻佬12分鐘內上門幫你搬搬抬抬送佢去醫院

所以係咪都叫車囉，咁簡單都唔明架ching，渣ga

日日對住+聞陣老人除感覺自己都老態埋

咁就心態決定境界啦

都唔知邊時有interview ou en

受不了，咪搞 又一堆精神失常老人家，9叫發癲，一行過個個訓係床似鬼咁瞪住你

又無自理能力，屎尿血濃痰乜乜乜，幫沖涼，真心厭惡性

入老味行咩
人工又唔係特別高
有保健員牌做私院咪又係萬4 萬5,
做保安 / 倉, 街舖HEA SALES, 行行企企都有啦

私院工時 工作環境 人工前境待遇差到爆, 返7放6嫁
做私院又麻撚煩, 而執呢執路應付社署查牌

除非你話做津院, 除非你話讀上去做EN/社工

神智正常清醒既老人家便秘幾日, 自行要求CALL白車.

幾十歲人活動自如, 可以日日出街玩, 淨係有精神病記錄 成日界手, 喊既癲婆, 綜援養佢下半世. 有日因為跌落地撞到手所以自行要求CALL白車, 但係果陣仲可以聲大夾惡發爛渣, 應該仲精神過本奴才.

虐老院7成係廢老, 食綜援, 或者屋企人供養, 冇貢獻有破壞, 淨係識發爛渣, 少少野唔順心就發撚晒爛渣

剩低2成係好脾氣講道理溝通到可以傾計既正常老人家.

如果想做社福, 如果你得18 19歲, 不過讀EN / 幼教 / 社工 HD ASSO好過

反正D人做老人院, 除非唔想升上去, 否則都係為左有相關工作經驗之後搵書讀.....

癲架點頂呀師兄

你肯定係驚死？
有無諗過人地係因為知道當下的病況若再發展下一步就知會出事，加上院舍措施有限，所以直接送入院先會得到合適治療？

凡事唔好太短視，人講咩你信咩，
記得遇著有料的護士就學多點野。

至於係咪鳩送院，
基本上一睇出院資料就有潛規則睇到，
會知道醫院果邊係笑你鳩送定送得好。

冇計 死撚左係老人院會有差佬黎落口供
利申 試過

仲有呢，係護士決唔決定call救護車

係「護士決定call唔call救護車」

仆街咁好體力嘅

佢經常Day shift 7-1完再返2-10

係有叫得岩既時候，但問心啦，10轉有無3轉係有需要case？真係稱得上“緊急救護服務”？

支持老人院應該整翻隊車隊自己送啦屌 堅突發，Cardiac arrest呀collapse呀cva呀sob呀腦癇大發作呀先叫翻救護車
一家便宜兩家著，留翻緊急救護俾有需要既人
開得老人院私營做生意個d執翻好自己手尾啦唔該 救護員唔係你附屬員工來架，三四成case都係老人院鳩叫真係燥

放心，識玩唔會有呢樣野發生，明明開始屍僵屍班都可以照叫車，然後仲同d白車佬講岩先仲好地地，識講野架，轉個頭就咁

咁就掂架啦

鬼唔知，我至少有得我話事果陣絕不鳩送，大不了自己cpr落口供，行事做事光明正大怕咩。

不過屋企人話腳甲有少少瘀懷疑虐老要送院，只能夠講社會係呢方面的常識教育同怕投訴文化造就今日的局面

師兄，欣賞你 需要更多你呢d人

呢個係睇個救護員係咪拿正牌來做，
你講完呢句個三柴的望兩望就知你是否吹水

若最後要去到要開死因庭果陣佢最多寫番個職員報假料咁解，又唔駛上身

咁佢咁講，佢老人院職員，我地咪信
唔係好多柴殺得起架，9成都係唉知佢吹水但唔想煩照做，同埋斑/僵有時唔太明顯，都廢事博

同埋講真 私營老人院d設備真係唔夠，sob比o2, 用完都要問白車r返條nasal, suction機又廢嘜9都抽唔到，有時真係有心無力

suction... 機???!!!
有機嫁咩
用手慢慢抽啦

最煩係記院友名 成百人
都有架 你又唔知人地點做 又唔知點幫手
同埋你咁新人地都唔敢叫你做啲咩
一個星期都熟架啦流程 手板眼見功夫

上網搵啲保健員課程讀 DSE都讀得 用中文

唔明

果日係咪有阿姐帶住你，叫你認下地方認下院友

可以咁講一定係長做長有

其實好睇當更IC點處理
好似普通發燒咁
佢有必理痛比冰袋冇事都可以唔送
如果㩒唔住咁點? 半夜又冇醫生又冇人幫手
唔去醫院可以去邊?

我地都試過 不過自然死亡就冇事

果d人地會望你間院係咩級數，
送院時間同你交俾救護員果陣同present，
都係果句，呢d情況送院，到底真係緊急定可以望多陣。

心水情果d醫生，
望幾個關鍵資料好多時就知你個單位有咩人手同措施。

從而就知你當更果個係知個病人將會捱唔住所以早送，
定係怕死拿拿淋送濫用急症了。

私院津院都做過
除咗劍橋個d 咁嘅質素
真係無聽過HW 要餵埋奶

津院都會r返

講真院舍得護士同HW PCW
設備唔多
無醫生當值，亦無得call 醫生，無得抽血留痰照肺
你expect 人地可以點望多陣？
Panadol ice pack 俾曬都唔退，想擺到第二朝？
發燒發到39度你話送唔送？
老人家發燒可大可小，身體有炎症有流感有菌都唔定

你話人怕死
但有咩事責任邊個負？家屬話你延遲送院要追究搵邊個？咪又係當值護士

當然我都見過有人鳩送，見到原因係constipation 都笑撚咗

constipation都可以係io

第一次換片果陣係咪好緊張

體力好差，係咪可以準備轉行

師兄做邊區

唔緊張啊

返唔到night

見完社署要等幾耐先有牌

直接上去就拎牌

請SL會唔會俾院長詐型

樓主係咪房協做？

都有,但差唔多一年前聽實習個護士話就自己餵
同埋餵前唔俾水
有冇人見過最恐怖傷口/院友?
試過洗洗下見骨,都試過見個呀婆五官(口除外但講唔到)咩都用唔到,缩埋好似一舊肉咁,叫我餵奶啦,搵好耐原來枕頭底下面

佢會背後話我地